[
  {
    "question": "أبو الأنبياء، بنيت الكعبة واستسلمت لأمر ذبح ابني؟",
    "answer": "إِبْرَاهِيم"
  },
  {
    "question": "قائد مقدوني شاب، أسس إمبراطورية امتدت من اليونان إلى الهند؟",
    "answer": "الإِسْكَندَر"
  },
  {
    "question": "دولة أوروبية، تشتهر بـ مصارعة الثيران؟",
    "answer": "إِسْبَانِيَا"
  },
  {
    "question": "دولة أوروبية على شكل حذاء، ويوجد بها الكولوسيوم؟",
    "answer": "إِيطَالِيَا"
  },
  {
    "question": "القارة التي تعتبر، موطن الكنغر والكوالا؟",
    "answer": "أُسْتُرَالِيَا"
  },
  {
    "question": "الدولة التي يوجد بها تمثال الحرية؟",
    "answer": "أَمْرِيكَا"
  },
  {
    "question": "القارة السمراء، موطن الفراعنة ونهر النيل؟",
    "answer": "أَفْرِيقِيَا"
  },
  {
    "question": "دولة عربية وتشتهر بمدينة البتراء؟",
    "answer": "الأُرْدُن"
  },
  {
    "question": "عاصمة اليونان، مهد الفلسفة والديموقراطية؟",
    "answer": "أَثِينَا"
  },
  {
    "question": "أبنية فرعونية تُعتبر مقابر للملوك؟",
    "answer": "الأَهْرَامَات"
  },
  {
    "question": "غاز لا لون له، نتنفسه لنبقى على قيد الحياة؟",
    "answer": "أُكْسِجِين"
  },
  {
    "question": "هرمون يفرزه البنكرياس ليخفض نسبة السكر في الدم؟",
    "answer": "أَنْسُولِين"
  },
  {
    "question": "هرمون الخوف او الحماس، يتدفق في جسمك عند الخطر؟",
    "answer": "أَدْرِينَالِين"
  },
  {
    "question": "نظام التشغيل الأخضر الذي ينافس آبل في الهواتف؟",
    "answer": "أَنْدْرُوِيد"
  },
  {
    "question": "التصديق القلبي العميق الذي لا يخالطه شك؟",
    "answer": "إِيمَان"
  },
  {
    "question": "الشعور الإيجابي بأن القادم أجمل، عكس اليأس؟",
    "answer": "أَمَل"
  },
  {
    "question": "الشعور الذي تحس به عند الإصابة؟",
    "answer": "أَلَم"
  },
  {
    "question": "الكتاب المقدس الذي أُنزل على النبي عيسى؟",
    "answer": "الإِنْجِيل"
  },
  {
    "question": "آلة موسيقية إلكترونية ذات مفاتيح بيضاء وسوداء؟",
    "answer": "أُورْغ"
  },
  {
    "question": "الجائزة الأشهر في عالم السينما، وهي تمثال ذهبي؟",
    "answer": "أُوسْكَار"
  },
  {
    "question": "من اشهر النباتات في آسيا والتي تُعتبر الغذاء الرئيسي؟",
    "answer": "أُرُزّ"
  },
  {
    "question": "قطعة أثاث مريحة تجلس عليها في غرفة المعيشة؟",
    "answer": "أَرِيكَة"
  },
  {
    "question": "لديك خمسة منها في كل يد؟",
    "answer": "إِصْبَع"
  },
  {
    "question": "العضو الذي تستخدمه لـ السماع؟",
    "answer": "أُذُن"
  },
  {
    "question": "ما هو الالتزام الأخلاقي بحفظ السر أو المال؟",
    "answer": "أَمَانَة"
  },
  {
    "question": "القوة الداخلية التي تدفعك لفعل شيء (عكس اليأس)؟",
    "answer": "إِرَادَة"
  },
  {
    "question": "الخُلق الرفيع، وهو إعطاء الآخرين دون انتظار مقابل؟",
    "answer": "إِحْسَان"
  },
  {
    "question": "الخُلق الذي يعني تفضيل الآخرين على نفسك؟",
    "answer": "إِيثَار"
  },
  {
    "question": "الفيلسوف اليوناني تلميذ سقراط ومؤلف الجمهورية؟",
    "answer": "أَفْلَاطُون"
  },
  {
    "question": "ابن إبراهيم البكر، وبطل قصة الذبح؟",
    "answer": "إِسْمَاعِيل"
  },
  {
    "question": "الدولة الأكثر سكاناً في العالم الإسلامي، تتكون من آلاف الجزر؟",
    "answer": "إِنْدُونِيسِيَا"
  },
  {
    "question": "الدولة التي أنجبت مارادونا وميسي؟",
    "answer": "الأَرْجَنْتِين"
  },
  {
    "question": "المدينة التركية التي تقع بين قارتين (آسيا وأوروبا)؟",
    "answer": "إِسْطَنْبُول"
  },
  {
    "question": "المدينة المصرية الساحلية؟",
    "answer": "الإِسْكَنْدَرِيَّة"
  },
  {
    "question": "الخط الذي لا نهاية له، ويمثل المدى البعيد للرؤية؟",
    "answer": "أُفُق"
  },
  {
    "question": "مجموعة كبيرة ومُنظّمة من المركبات مثل (مجموعة سفن)؟",
    "answer": "أُسْطُول"
  },
  {
    "question": "الأداة الحادة التي يستخدمها النحات لنحت الصخر؟",
    "answer": "إِزْمِيل"
  },
  {
    "question": "الرابط العاطفي الذي يجعل الناس يتعاونون (عكس التنافر)؟",
    "answer": "ألْفَة"
  },
  {
    "question": "السماح لخروجك اثناء الوقت الرسمي من المدرسة او العمل؟",
    "answer": "إستئذان"
  },
  {
    "question": "الفترة الزمنية التي تُمنح لك للراحة من العمل؟",
    "answer": "إِجَازَة"
  },
  {
    "question": "الشعور بالرضا التام عن النفس أو الحال؟",
    "answer": "اِطْمِئْنَان"
  },
  {
    "question": "الاحترام والتقدير لشخص ذو مكانة عالية جدا؟",
    "answer": "إِجْلَال"
  },
  {
    "question": "العملية التي تُعطي فيها المال وتتوقع ربحاً؟",
    "answer": "اِسْتِثْمَار"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يعني الإنصات بانتباه؟",
    "answer": "اِسْتِمَاع"
  },
  {
    "question": "العمل الذي يعني التخلي عن المقاومة ورفع راية السلام؟",
    "answer": "اِسْتِسْلَام"
  },
  {
    "question": "العملية التي تشتري بها بضائع من دولة أخرى؟",
    "answer": "اِسْتِيرَاد"
  },
  {
    "question": "المادة التي تمتص الماء وتُستخدم في التنظيف؟",
    "answer": "إِسْفَنْج"
  },
  {
    "question": "الخبر غير المؤكد الذي ينتشر بسرعة؟",
    "answer": "إِشَاعَة"
  },
  {
    "question": "الفعل الذي يعني تأكيد الشيء (عكس النفي)؟",
    "answer": "إِثْبَات"
  },
  {
    "question": "يُعرض في التلفاز او عبر وسائل التواصل الاجتماعي للترويج لمنتج؟",
    "answer": "إِعْلَان"
  },
  {
    "question": "يُجرى في نهاية الفصل الدراسي او في نهاية كل وحدة ومرادفه (اختبار)؟",
    "answer": "اِمْتِحَان"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على مجموعة من الأشخاص لهم نفس اللغة والثقافة؟",
    "answer": "أُمَّة"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على الشخص الذي يحكم منطقة؟",
    "answer": "أَمِير"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على الشخص الذي يُحتجز كرهينة؟",
    "answer": "أَسِير"
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة العالمية التي تسعى لحفظ السلام والأمن بين الدول؟",
    "answer": "الأُمَم المُتَّحِدَة"
  },
  {
    "question": "ما اسم رواية الحكايات الشهيرة التي روتها شهرزاد للملك شهريار؟",
    "answer": "أَلْف لَيْلَة وَلَيْلَة"
  },
  {
    "question": "ما اسم أطول سلسلة جبال في العالم، وتقع في أمريكا الجنوبية؟",
    "answer": "الأَنْدِيز"
  },
  {
    "question": "ما اسم أكبر نهر في العالم من حيث حجم التدفق، ويقع في أمريكا الجنوبية؟",
    "answer": "نَهْر الأَمَازُون"
  },
  {
    "question": "ما اسم سلسلة الجبال الشهيرة التي تفصل بين فرنسا وإيطاليا وسويسرا؟",
    "answer": "الأَلْب"
  },
  {
    "question": "ما اسم المسجد المبارك الموجود في القدس، وهو أولى القبلتين وثالث الحرمين؟",
    "answer": "الأَقْصَى"
  },
  {
    "question": "ما اسم القارة التي تقع جنوب خط الاستواء، وتشتهر بالبرازيل والأرجنتين؟",
    "answer": "أَمْرِيكَا الجَنُوبِيَّة"
  },
  {
    "question": "ما اسم والدة النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
    "answer": "آمِنَة بِنْت وَهْب"
  },
  {
    "question": "ما اسم عم النبي محمد صلى الله عليه وسلم الذي كفله بعد جده أبو طالب؟",
    "answer": "أَبُو طَالِب"
  },
  {
    "question": "ما اسم عم النبي محمد صلى الله عليه وسلم الذي كان من أشد أعدائه وذُكر في سورة المسد؟",
    "answer": "أَبُو لَهَب"
  },
  {
    "question": "ما اسم الصحابي الجليل الذي كان أكثر الصحابة رواية للحديث؟",
    "answer": "أَبُو هُرَيْرَة"
  },
  {
    "question": "ما اسم الصحابي الجليل الذي لُقب بأمين هذه الأمة؟",
    "answer": "أَبُو عُبَيْدَة بن الجَرَّاح"
  },
  {
    "question": "ما اسم العالم المسلم الشهير الذي يُعتبر مؤسس علم الاجتماع ومقدمة التاريخ؟",
    "answer": "ابْن خَلْدُون"
  },
  {
    "question": "ما اسم الرحالة المغربي الشهير الذي طاف العالم في العصور الوسطى؟",
    "answer": "ابْن بَطُّوطَة"
  },
  {
    "question": "ما اسم العالم والطبيب المسلم الشهير صاحب كتاب القانون في الطب؟",
    "answer": "ابْن سِينَا"
  },
  {
    "question": "ما اسم الفيلسوف المسلم الشهير من قرطبة الذي شرح أعمال أرسطو؟",
    "answer": "ابْن رُشْد"
  },
  {
    "question": "ما هي كنية الشاعر السوري الشهير (علي أحمد سعيد) الذي يُعتبر من أعظم شعراء الحداثة؟",
    "answer": "أَدُونِيس"
  },
  {
    "question": "ما اسم الشاعر الجاهلي صاحب معلقة قفا نبكِ من ذكرى حبيب ومنزل؟",
    "answer": "امْرُؤ القَيْس"
  },
  {
    "question": "ما اسم الدولة الإسلامية التي قامت في شبه الجزيرة الإيبيرية (إسبانيا والبرتغال)؟",
    "answer": "الأَنْدَلُس"
  },
  {
    "question": "ما اسم الممثل الأمريكي الشهير (من أصل إيطالي) بطل فيلم العراب وسكارفيس؟",
    "answer": "آل بَاتْشِينُو"
  },
  {
    "question": "ما اسم الممثلة الأمريكية الشهيرة (زوجة براد بيت السابقة) وبطلة افلام الاكشن ؟",
    "answer": "أَنْجَلِينَا جُولِي"
  },
  {
    "question": "ما اسم نادي كرة القدم الإنجليزي الشهير الملقب بـ المدفعجية؟",
    "answer": "أَرْسِنَال"
  },
  {
    "question": "ما اسم نادي كرة القدم الهولندي الشهير من أمستردام؟",
    "answer": "أَيَاكْس"
  },
  {
    "question": "ما اسم شركة صناعة السيارات الألمانية الفاخرة ذات الأربع حلقات؟",
    "answer": "أَاوْدِي"
  },
  {
    "question": "ما اسم شركة التجارة الإلكترونية الأكبر في العالم التي أسسها جيف بيزوس؟",
    "answer": "أَمَازُون"
  },
  {
    "question": "ما اسم الفكر الذي ينكر وجود الإله؟",
    "answer": "إِلْحَاد"
  },
  {
    "question": "ما اسم الكلمة التي تُقال للتعبير عن الإعتذار والحزن؟",
    "answer": "أَسَف"
  },
  {
    "question": "ما اسم كاتبة الروايات البوليسية الأشهر في التاريخ، صاحبة شخصية هيركيول بوارو؟",
    "answer": "أَغَاثَا كِرِيسْتِي"
  },
  {
    "question": "ما اسم الصحابي الجليل الذي كان خادماً للنبي محمد صلى الله عليه وسلم لعشر سنين؟",
    "answer": "أَنَس بن مَالِك"
  },
  {
    "question": "ما اسم الصحابي الجليل الذي كان من أشد الزهاد ولُقب بـ  جندب بن جنادة؟",
    "answer": "أَبُو ذَرّ الغِفَارِيّ"
  },
  {
    "question": "ما اسم الفن الموسيقي والغنائي الفخم الذي يُعرض في مسارح ضخمة؟",
    "answer": "أُوبَرَا"
  },
  {
    "question": "ما اسم الشركة الألمانية الشهيرة المنافسة لـ  نايكي في الملابس الرياضية؟",
    "answer": "أَدِيدَاس"
  },
  {
    "question": "ما اسم خدمة البريد الإلكتروني التي تقدمها شركة مايكروسوفت؟",
    "answer": "أَوْتْلُوك"
  }
]
